大迫：夢想成真

【體育】射手大迫勇也周二於世界盃H組為日本奠定勝局，賽後坦言是夢想成真。

日本今戰大部份時間人多打人少，由攻中香川真司先開紀錄，雖然一度被哥倫比亞追成平手，但下半場由效力德甲科隆的大迫勇也（Yuya Osako）接應中場本田圭佑開出的角球頂入，終以2:1勝出。 成為國家英雄的28歲大迫表示：「能夠實現夢想，我真的非常開心。我們賽前很努力練習死球戰術，可以在比賽時運用出來，實在太好了。」

至於在上半場射入12碼的多蒙特兵香川真司則表示：「今仗取得勝利後，終於鬆了一口氣。大家都明白首勝的重要性，但現在只是第1場，緊接下來還要為下仗作備戰。」日本下仗在下周日鬥塞內加爾。

日本周二在世界盃擊敗哥倫比亞，日前發生地震的大阪，有市民表示今次勝仗，令他們獲得勇氣。

大阪北部有組織舉辦了睇波party，有超過200名球迷組團一起睇直播。他們看著攻中香川真司、前鋒大迫勇也（Yuya Osako）先後建功，帶領日本國家隊於世界盃H組首輪，以2:1擊敗哥倫比亞，成為世界盃史上首支擊敗南美洲球隊的亞洲球隊。 完場後，全場球迷都站起來齊聲向著熒光幕說「多謝！」有球迷就表示，香川就大阪地震發表的言論，令人十分感動，亦有人認為，日本今場取勝，令他們獲得到勇氣，在今次地震中堅強。

發表左咩言論？

輸幾多呀傻閪？

唔好再激佢，我驚佢跳樓

明明對面黑球罰球返黎
仲話日本靠黑
賭到不分青紅皂白仲要豬錢
唔識賭波就安份守己睇波算啦

你講緊日本比人撞但吹12碼果下黑？

哥狗黑埋都輸仲想點

竟然會有人蠢到買哥倫比亞